有中學取消操場早會 學生於課室要單行坐

有中學取消操場早會 學生於課室要單行坐
2020-05-27 HKT 09:57

中三至中五學生今日復課。在將軍澳「港澳信義會慕德中學」，校方安排教職員檢查學生手冊的體溫記錄表，並為他們量體溫，學生再到旁邊的洗手盤洗手，才可以返回課室。

校方取消在操場舉行早會安排，在課室廣播早會。學生在課室要單行坐，到另一個班房上堂時要用濕紙巾清潔桌子。校方在小食部只放置小量枱椅，並放置膠板隔開座位，又放置紙袋讓學生收好口罩。

校長陳漢明表示，復課過程順利，未有學生因為發燒要即時返家，但部分學生沒有在家量體溫及記錄在手冊，校方要即時為他們量度體溫及記錄。他預計，到中一、二學生復課時，要再增加人手檢查學生手冊及量度體溫，鼓勵學生再提早一點返學校。

至於會否擔心學生中有隱形帶病毒人士，陳漢明說對學生及學校有信心，認為本港疫情已穩定下來，加上學生及市民的防疫意識高，校方亦做足防疫措施，若有學生不適，會鼓勵他們回家休息及求醫。

真係覺得依種程序好無謂
你開得學就預左成校人都會接觸架啦
又要扮野比人覺得好有防疫意識

根本就係 食飯一堆圍埋一齊
去打波又係汗啊口水啊亂飛